其實有冇人明股票係數學遊戲，係命中率/倍率嘅遊戲？

點解我係現實搵唔到人明呢個道理 就係十次中五次，五次賺嘅錢要多過五次輸，然後不斷改進買賣系統實現盈利，點解我好似係現實中搵極都搵唔到人明白呢個道理呢班人其實存唔存在

咁耐以嚟，有時非常偶意之下，係網上面見到有同派嘅師兄，或者只有係書先會見到自己呢派嘅老祖師們，可唔可以係現實俾我遇到師兄們傾下切磋下炒術

不過就算俾我識到，可能師兄們都比我實力要深厚好多倍，無興趣同我呢個師弟傾得太多

夜深了，都準備收市嘞

股市設計係升
所以只要長渣就得

呢個諗法唔適用於個股

謝謝師兄你回覆

買etf囉
不過連登傻散又嫌無肉食

三次贏既錢多過七次輸都得

得罪講句就咁聽落樓主都未係好明個"數學遊戲"

你好似假設緊有個model ans 咁，不斷改進就可以越接近model ans，越接近盈利，但好可惜個數學遊戲唔係咁

師兄你明呀

你明我唔明，又有咩所謂，你係你嘅世界，我係我嘅世界，大家開心咪算

我都係忍唔住，師兄你可唔可以講下你有冇統計過自己trade左咁耐嘅命中率同 盈利額度/虧損額度?

長渣282，點睇呀師兄

sharpe ard 2，winning ratio < 40%

本質上係人性博弈

低買高賣

似trend following base

yes

竅門就係用控制倉位同持倉時間黎做到「贏谷輸縮」、「截斷虧損、讓利潤奔跑」。

其實點解係十人10次贏5次就得?

比你贏100次又點

都可以1次輸返曬

笑死

上個月平均獲利13%，平均虧損6%，命中率40%

不過最緊要真係要控制虧損，比你炒到識飛

衰一次大野，都可能令你收皮

//十次中五次，五次賺嘅錢要多過五次輸，然後不斷改進買賣系統實現盈利//

當贏係A，每次贏２蚊
當輸係Ｂ，每次輸１蚊

連賭十次個pattern
1. AAAAABBBBB
2. ABABABABAB
3. BABABABABA
4. BBBBBAAAAA

你眼中呢４個輸贏pattern有冇分別？

根本呢個世界無乜所謂model

>>就係十次中五次，五次賺嘅錢要多過五次輸

如果十次中九次都係賺得雞水咁小, 你又制唔制
如果十次中一次但贏多過輸既總和, 你又制唔制

冇架, 要睇股市情況先決定到用咩策略架, 冇一個方法係永久岩用

唔控倉的話，出現4呢個情況已經足夠令好多人爆倉出局

FA 投資者笑而不語

流於空談

但係呢個情況係樓主講嘅理念嘅終極形態
1. 五次賺嘅錢多過五次輸
2. 買賣系統改進到由輸變贏
———————————————————
如果剩係用4組10次後嘅結果睇，四組係同樣效益
如果考慮埋改進果part，去衡量改進成效，
當每組實驗前每組底分零分，
贏一次加一分，輸一次減一分
1. 0分
2. 0分
3. 1分
4. 5分
———————————————————
噉就會出現一個對樓主所提倡嘅理念嘅質疑
其實賭錢當然贏多輸少好，最好有贏冇輸，
但係佢講嘅野同呀媽係女人其實冇咩分別

笑死

呢個深度價值投資者都用kelly來落注呀
笑而不語你就真係笑死人

Fa做得好根本要對你所有投資既股有信心
駛撚咁多操作咩

你講緊既係投注，唔係正式投資。

分別係：
決定 基於
A. educated guess (e.g., based on 70% accurate info + 30% unsure guesses)

B. Random guess： 如 20% info only

如果係A， 樓主係描述左個贏面，但係個關鍵係information同埋點用黎選擇買咩股

如果係B，樓主就會發現條數計出黎係輸多個贏。

所以投注 同 投資雖然有的似，但係當你覺得係投注，係因為唔夠information做決定，要估既乘數係大。

你買好既股票，公司穩健，投資性質係大過投注性質，雖然唔係快錢，但係長線係唔會差得去邊。

PS 唔會響hkex買，全部都係香港大有錢佬家族同太子黨玩曬，唔透明，一般投資者基本同投注無分別。

投注： HKEx
投資： 儲多的錢然後自己搵世界性broker開戶

贏5次既錢要多過輸5次既錢，即tp比sl遠，你講得岩，呢個遊戲hit sl既命中率較高

網上d片成日教人1:2什至更高，咁易咩

適用於S&P500

仲漏左注碼

連登真係多高手嘞，等我一陣回覆試下請教下同派師兄先，謝謝學到野

其實就算巴菲特都會買錯認賠，FA做得好唔代表勝率就100%，勝敗兵家常事。
唔止蝕要預最大風險係冇左本金，但如果搏升幾倍咁係冇問題的。
最緊要係控制注碼，唔好手忙腳亂。

控制注碼-加減倉重要過買入賣出手法。

我自己個交易系統出入場訊號極簡單，只靠一條移動平均線。win rate: 大約35%，profit factor:3.89

不過我唔係炒股票，股票除咗需要交易系統外，仲需要一個選股系統

高勝率同高賠率係魚與熊掌不可兼得。

但高賠率系統低勝率嘅系統係易生存過高勝率低賠率系統。因為呢段時間高勝率代表市況暫時適合系統買賣方法，一旦市況逆轉就係咁蝕錢，高盛率系統係好倚賴市況。基本上backtest個時勝率過60%都可以唔駛睇，實戰時實定中伏

注碼控制岩呀，我都漏左講，謝謝師兄

師兄你真係同派師兄呀，細佬我可唔可以請教下sharpe嘅理解即係點，我有google 過
不過都唔太明裡面嘅運作

其實十中五只係個example啫，細佬我講得唔夠details，係細佬唔好

總之就係贏錢嘅總額大於輸錢總額

師兄有計數🙇🏻 呢條數應該有錢賺

咁你要睇你講Fa 做得好嘅Fa 係peter lynch 嘅成長型定係龔成嘅平穩型
如果擺足10年賺息但蝕價而你中間又唔去做多返啲操作
可能跌左可能連續2季之後等佢回升先買中間買其他升緊嘅股
定係一路安慰自己無事嘅會升返然後揸足十年咁解

有分別，1-4入面, 每賭一次都會影響左本金嘅大細, 要睇贏2/輸1要用嘅本金係有幾多，再者就係雖然4個scenario同樣50%, 但係仲要睇未來10次，舉例1係連勝5次，連輸5次，我會研究尾5次連輸5次嘅情況仲會持續幾多次, 又例如4係最後連勝5次, 呢樣係勝輸pattern/投資策略出嚟嘅win lose pattern spread

師兄你問得應該有心中answer, 可以share下嗎？🙇🏻

錯了，你計漏咗仲有一個選擇就係冇贏冇輸
食管理費

咁絕對係education guess, 關鍵的確咩information, 同點選擇選股, 我只係想講出有幾多人買股票會先用命中率/倍率做投機/投資/投注目標, 透過improve inforamtion gathering+screening process達至更準命中/更高倍率

當然可以贏一百次然後一次輸返啦
但係咁樣即係本身個plan 無止蝕唔肯認賠啫
如果10次入面贏5次，賺就賺10％，蝕就蝕5％
個成果已經係 (1.1)^5 * (0.95)^5 ~= 1.246 即係24.6% net profit
同埋做短線好一定要自己做返trade record 去睇表現係點
輸太多次咪停一停先，檢討下係大盤因素定自己買入位唔啱瘋狂hit 止蝕
都係一種策略嚟嘅

岩呀師兄, 極少成功嘅trader會容許最大虧損額度係-100%

開po見到同派師兄, 頗感開心

賭股

我而家明白，知道嘅人係唔會隨便講出嚟。

你嘅方法好大機會係用到衍生工具，咁就係零和遊戲，越少人知點玩越好，最好個個玩衍生但亂撞亂估。

聽音樂傳波，音樂停邊個揸波邊個輸。

必勝法真意其實係「股市原意，乃讓集資投資有其地，社會向榮，人皆有賺，惜人性貪婪，耗盡心思，巧取豪奪，樂土成煉獄，血雨腥風，殺戳不息，無數人蕩產傾家輸性命，勝者則喪良知人格，余於股壇數十載，未嘗見一真正鸁者，智者應知此乃一處永無贏家之戰場，取勝唯一法……『及早離去』！」

無理由要眼白白帳面賺緊變返打和甚至蝕
反而我覺得做長線嘅中間都要做啲操作
萬一再遇到3月大熊市
可以係跌左少少之後唔好持有任何股票，去到3月尾甚至4月已經回升返再入貨，中間已經可以賺埋個段跌幅
長遠睇係賺多左添

睇下日經平均指數先講

你都係去livermore討論區啦 嗰度先係呢一派

除非自己只係買幾次炒下
如果keep 住投資，最好都係做下統計
成日講複利效應，都要確保自己係正確既方向

馬後砲? 如果3月大熊 4 5月回升 6月就二次探底 你點呢?

再睇下恒指先講

6 月再探底咪走
無問題架

你當分子係回報，分母係風險

if sharpe 等於1 即你冒$1險就會有$1 回報

指數大約得0.4-0.6，long hold 700 果d 強左好多年嘅股大約1，Jim Simons 字宙最神大約10

跌就走 回升再入再跌再走
再升入 再跌堅持唔走等回升
等足一年跌足一年
原本賺10% 最尾變蝕50%

睇返上幾個comment 唔該
我prefer 有止蝕
同埋我講得唔好 唔係去到底先走
而係見到有跌勢就走
本身做咁短線都唔係真係升返就入跌就走
要睇趨勢嘅

師兄條平均線我估係短日數嘅。

咁多TA指標，可能移動平均線真係最有用，而且永遠啱用，因為講到尾，價格就係核心。

同意呀，客觀計好倉位，止蝕價，分注注碼，已經唔會輸太多，keep住個本先有得落場，先可以慢慢win

咩叫有跌勢？
跌小小就止？ （5%）
止完即彈呢？ （升返5%）
係咪叫回升？
之後你入返再跌呢？（再跌5%中止蝕）

睇勢就唔會小波動就止啦 （set到10%止蝕）
往往到你見到跌勢 你就蝕10%up了

總回報=命中率x賠率x注碼

差D唔記得左方蛇教經濟

不嬲炒股第一大紀律就係嚴守止蝕

使9 你講咩，唔好係度講廢話

黃國英成日講啦

多謝你回覆我廢話

900$ tesla 跌到落止蝕
半年後上番1600

要咁多操作有乜用?

其實有2個盲點

一個係資金投入，你唔夠資金既話，連輸情況下個盈利會少好多，甚至倒蝕

另一個係用model估未來發生既事
你用model估未來，姐係assume左係有model，但事實上太多人為操作，而你個系統係估計唔到市場突發事件

大戶贏唔係靠algorithm ,係靠你得唔到既資訊

短線要贏唔係咁易，你要加埋上面2點入你套algorithm先會輸少d

咪ratio of return to risk

都有道理, 小額投資者要嬴錢唔易

即係同下面師兄講既risk & reward ration, 咁師兄你做緊冒1蚊險, 嬴2蚊, 勝率細過40%, 咁會唔會輸錢呢? 純粹問下, 無串既意思, 想知sharpe 2, winning ratio <40 係咪都有方法嬴錢 不喜可不答

對的

兒登仔識就唔係兒登仔啦

師兄啊, 可唔可以請教下應否如何解讀「股票呢個遊戲不是接近model ans，越接近盈利這type既數學遊戲」呢?

因就我新手睇法, 舉例我落左50注, sharpe 4, winning ratio 40% (2個月真數), 我以為我應該去改善命中率 (慢慢趨向50%), 再改善sharpe, 但係上面有一個師兄講得好岩,

1. 要保持sharpe improve 改命中率,
2. 要保持命中率去 improve sharpe
3. 兩樣一齊improve

實際上2個因素, 3個情況, 我都係未拿搯到, 會唔會係你「不是接近model ans, 越接近盈利」既呢個assumption妨礙住我呢

謝謝指教, 抱歉尋日仲亂咁覆左你一次

provide番條真數先, sharpe 3.4 / winning ratio 44%, 注碼我全部平均用倉x 7%

止蝕位唔同trader都有唔同既定法啊, 一般唔會輸過10% 咁多先走, 都會定係單位數, 而止蝕位置係單位數既話, 入手個買入點就決定左止蝕位係邊度, 如果用自己既選股方式 / 模組 推斷出一個勢既完結係某一個位, 個入場點就唔可以高於止蝕位太高, 否則就真係會出現你所講既出現斷trend而止蝕太多既情況, 入手位置好緊要

恭喜巴打你過到長期穩定贏利嘅門檻

保本，只要係市場生存得夠耐，複利就係你嘅朋友，黑天鵝就係你嘅朋友。

師兄啊, 你學呢派學成點情況, 有冇遇到樽頸位啊

都唔算係啊, 都有連登仔唔係兒登仔, 上面有好多師兄明白呢個道理

的確係啊, 不過我覺得呢條formula好多人都知, 但明白又使出來用到, 始終好講trader既悟性同紀律, 不過師兄都岩, 我自己就唔會特別講係點樣提升命中率同倍率, 唔好fly too close to the sun

又或者師兄係更加知道一D 由呢條formula所演變出來既穩勝技巧, 不過師兄當然唔會講出黎

你連股票模型既 Geometric Brownian Motion 個 mean 係咩都唔識學咩人講數學模型

day trade/短炒可以咁計

明同做到係兩回事
RRR個個都識講
真係對住個事 好大機會只係ER.....買... ER.....賣!
控制情緒最重要

我真係唔識呀師兄，我research下你講嘅模型先，謝師兄

啱啱個下大升已經唔係一個正常市場應有既signal

咁係因為你position sizing 問題

先玩左幾個月要慢慢再試未有太大樽頸
依家都係持觀望態度

師兄真係好深, "The Black–Scholes /ˌblæk ˈʃoʊlz/[1] or Black–Scholes–Merton model is a mathematical model for the dynamics of a financial market containing derivative investment instruments"

模組金融市場衍生工具嘅動力

（連登真係多高手）

我自己睇下先，謝師兄

師兄有冇打錯黑天鵝係我地嘅朋友？如果無，我要諗下你嘅意思係咩

情緒as in plan before market open嘅planning 情緒, 仲有一開市點樣控制情緒exexute之前定落嘅trade plan, 兩者都好難架

shapre 已經包左所以risk 同return 喺入面，唔駛再乘個勝率

你原post 個問題 (我認為）係你想hold 50% winning rate constant 跟住去提高每次贏嘅錢。聽落好make sense 但個市場唔係咁。最基本例如你炒trend following 勝率就係約3-40%，contrarian 就係6-70%，定率黎。你當然可以將trend following 變贏90%up，每次10點止賺，1000 點止蝕就得，但根本冇意思。所以唔會係先驗地"我想咁and then 咁去整strategy"，而係要喺個客觀嘅市場不斷試有冇d make sense 而shapre 又唔錯嘅strategy

收到明白, 謝師兄指教, 有啟發🙇🏻

師兄我真係炒緊trend following, 用嘅market係nasdaq or nyse 上市嘅股票, 我都真係keep住係30-40%呢個位盤旋, 照師兄你嘅講法, 我應該係保持winning ratio係30-40%, assume呢個係norm, 再去改善贏同輸嘅額度, 唔知咁諗又岩唔岩

咁樣玩 成世人只要揀錯一隻股/ 黑天鵝就收工

60日

移動平均線嘅好處係清晰，好容易保持一致性操作。

yes 起碼好多人都係咁

因為你重停留喺唔識止蝕嘅位
有止蝕根本永遠輸唔入肉
如果真係咁黑買乜都中止蝕 咁不如檢討吓自己揀股/時機

同意樓主嘅講法 要有自己一套長期有效而且risk reward 比率最少1/2嘅系統

慢慢你就會發現你搞咁多野 都係得個吉
你比較下sp500 同自己個sharpe ratio 就會明
市場咁efficient, trend following 跟本就唔可能會有長期嘅superior return

所以最終長揸index fund 先至係皇道
你真係要玩技術分析 就要去 inefficient market 玩

唔信EMH Random walk嘅
就做穩打穩扎做基本分析選股

可唔可以請教下師兄 inefficient market 既例子 舉期股票期貨屬唔屬於inefficient market?

inefficient market 姐係information fully reflect 唔到係個market price上

可以係交易工具不足 e.g. 唔比做put, 冇衍生工具
可以係訊息唔流通
缺乏機構性投資者等等原因

咁你覺得有咩地方嘅市場係咁？

我買call put options, 只睇expected return。

未必，近十年好少research rejct momentum alpha/autocorrelation

未必，連Fama 近呢十年都冇咁口硬

穩打穩扎選股我assume 係value investing，value alpha 歷史上重唔stable 過momentum

師兄啊, 想請教多一樣野, 聽你咁講出面既人做緊既流派有幾類,

momentum alpha
value investing
value alpha

咁樣分類係岩唔岩既? 另外師兄你自己係走value investing呢一派既? 定係value investing 同 value alpha都有呢? 謝師兄 🙇🏻‍♂️

師兄啊, 想請教多一樣野, 聽你咁講出面既人做緊既流派有幾類,

momentum alpha
value investing
value alpha

咁樣分類係岩唔岩既? 另外師兄你自己係走value investing呢一派既? 定係value investing 同 momentum alpha都有呢? 謝師兄 🙇🏻‍♂️

value investing 即investing on the value alpha

有篇journal 講過近年總共崛左4百幾個alpha 出黎(當然9成係尻崛）

momentum 係最有爭議，因為同emh 太唔夾，但無處不在

value 問題係好容易crowded trade，大家都係睇住果十幾粒數；同埋一跑輸就多數長期，呢十年就係得個桔

FA既止蝕見基於基本面改變
唔係價格變動
不過連登班人個個鳩炒多
前幾日美股跌少少都嚇到瀨屎

其實係 但係你要有紀律咁去止蝕同唔去止賺

我研究緊，都係trend following, 我好業餘，可能最後晒氣嘅。

不過你知道買股票可以齊齊搵，慢慢升。但期權期貨你贏我就輸，我自己估知道嘅人好少講咁白教人。

收到, 謝謝了🙇🏻‍♂️

都有唔少師兄係呢個流派啊, 細路我都係好surface咁browse 同 練緊 trend following, 我做少少research on 上面某D大師兄既建議, 下次有機會再開post整合一下, 謝謝大家啊, 尋晚去到3點半, 好想同人傾下股票所以開左晦氣po 諗下都唔應該既

容許我問一問, 我同意FA 係研究基本面, 以我所知既asset management入面打緊full time工既FA師兄們, 佢地公司都係足夠大到拎到企業既第一手資訊, 例如菲比斯一定有我地無既公司資訊, 係小額投資者無呢D資訊既時候, 你地FA既朋友們係覺得自己夠唔夠資訊去判斷企業既基本面止蝕位?

純粹問下, 因為我對FA只有勁皮毛既了解, 謝謝了

其實如果trend following, 長升股個trend咪就係升多跌少，咁唔係應該仲易follow 咩？

錯，唔係追求勝率50%，如果你十次蠃一次揾百、其餘九次唔好輸過十就得。大道至簡，大數法則。

冇打錯，投資市場係零和遊戲，你賺嘅錢係人地犯錯蝕嘅錢，人地因為黑天鵝+重倉蝕大錢，你保到本/損失輕微，自然就係你賺錢嘅機會。

投資最慘就係當你睇啱市時，你已經冇晒錢落注。

咁我有少少明了, follow 到黑天鵝調轉另一邊既trend既話, reward會好訊間急升一次, 就係一次食過百%既時候

我自己定義黑天鵝可以等於短時間爆單邊走勢，好似對上三星期嘅金、銀、歐羅、英鎊。對於好多逆勢沽金又唔止蝕都爆晒倉。

聽落師兄頗深厚, 我諗緊一樣野想請教, 但問唔出個問題出來, 說穿左就係想請教急速上升/急速下趺既screening方法同普通速度上升/普通速度下趺既screening方法, 大家係有similarities, 定係兩套係都係大extend上用緊兩套唔同既方法
我試下舉例, 我自己only follow uptrend, 我就簡單從一隻股票既過去時間, 1日-200日不等去決定佢係屬於uptrend 定係 downtrend, 我就只會買uptrend既股票, 我例如我買賣過50隻,50隻有一隻係急速爆升, OSTK, 但係我一早已經係2R (20%) 既時候賣出, 回頭看番, 我會問自己點解follow唔到呢次既急速爆升,
吖, 我忽然諗到, 呢度可能係我止賺功夫唔到家, 我往往係underlying +20% 就會止賺, 但我無法分到係20%之後, 仲有幾多alpha可take,
用以上我學到既野來講, 我係increase賺既時候既額度, 只係局限左係+20%, 而我唔知點樣係+20%之後處理未來非常近期 (1-2日) 既再度scale up 既爆升

我明, 我真係明, 股票係負和遊戲ma....

事後孔明

就算你買得中...你會HOLD 到幾耐?
tsla 我都等左呢個機會成年, 趺到350都入左唔少, 但之後都震走左

洗下盤就咁容易動搖抵你蝕錢
就係咁簡單

當時追蹤止蝕set 左10% , 一洗盤果下大過10% 震走係正常。 若止蝕永遠set 死係入場點計-10% . 或升至入場點 , 好易d 利潤升完彈返轉頭清返晒。

Bro. We are on the same page.

William ONeil 本書都唔錯架 FA + TA 並用
同埋資訊消息呢d Jessie livermore 都講過唔好亂咁聽人9up, 佢都奶過野搞到破產

我只係做外匯+金銀呢兩類高槓桿品種，所以我係只建立交易系統，而唔需要考慮選擇買「邊一個」嘅問題。你用某一個TA去screen 股票，可能會screen到超過一百隻股票符合，所以炒股票係另外需要用基本面或者技術面以外嘅方法去建立股票系統。

止賺係成個交易系統嘅一部分，唔可以單獨就咁拎一部分出嚟判斷好唔好，而係應該整體去睇。咁啱我自己嘅系統都係以trend follow為主，可以用我自己系統去解釋：

以為所知做trend follow 系統好少主動止賺，通常都係用移動止蝕（過咗買入價後就變止賺），放棄魚頭魚尾，留返一定空間去比trend 行落去，唔會主動判斷到頂未。上面巴打都有提到trend follow 系統win rate得30-40%,但點解長遠都可以贏利，就係靠賠率+加倉。

賠率幾大係取決趨勢幅度有幾大，呢個係冇得主動控制，係睇市場決定。而加倉，就係令到出現高賠率時，進一步放大贏利。高槓桿產品最大好處就係可以一有浮盈就可以加倉，而股票就好難做到，除非你預咗一筆錢用嚟加倉，或者要賣a股票先有錢係b股票上加倉。

講返加倉嘅重要程度，用呢個例子就好清楚：

例如我第一倉用1.1買入eur/usd, 跌50點就止蝕，1R=50點。

當走勢升咗50點，再加一倉，止蝕放係第一倉買入價。同時將第一倉止蝕提高去第一倉買入價，走勢跌落嚟就會平手離場。咁樣即使加咗一倉，風險都只係1R。

當走勢繼續再升50點，再加一倉。第三倉嘅止蝕放係第二倉買入價。第一第二倉都一樣將止蝕放係第二倉買入價。即使走勢後續跌落嚟，你最多都係break even，唔會傷害本金，第一倉抵消第三倉，第二倉平手。

走勢再升50點，加第四倉，方法同上面一樣，你開始淨賺100點。第二倉盈利抵消第四倉，第三倉平手，第一倉賺100點。

如此類推當加到第6倉後趨勢就停頓。你嘅淨利潤就係200+150+100+50+0+（-50）=450點。risk to reward ratio=1:9。如果唔加倉的話，只係得200點利潤，risk your reward ratio=1:4,足足差咗2倍有多。

當然咁樣加倉會犧牲頭三倉嘅win rate，將本來有小賺嘅trade變做平手或者小蝕離場。但呢啲只得1、2次倉嘅趨勢只係魚毛，真正大行情先係令你賺大錢嘅地方。

睇完上面例子，我相信解釋點解trend 系統唔會主動減倉/止賺，甚至係加倉食盡個趨勢佢。你唔要主動判斷趨勢完結未，你嘅移動止蝕會幫你睇住。只要開倉係輕倉，你嘅倉位會隨著有利嘅行情重倉，所以黑天鵝點會唔係一個小心風險嘅投資者嘅朋友？

參透到上面嘅道理，仲值錢過比幾萬蚊上出面嘅course

所以長遠穩定贏利嘅老手係重視資金管理同倉位管理，多過咩買賣方法。買賣方法愈簡單愈好，只要保持到一致性原則就得。

多謝巴打。外匯黃金24小時交易，巴打可算自由人喇。

全職更强調紀律、良好執行力同耐性

如果係睇訊號，會唔會出現私心？覺得訊號可能唔準，而家新聞話點點點……然後用咗直覺去trade？

所謂FA,TA分門分派同以前武林人士一樣。兩樣嘢本身冇矛盾。亦都唔係百分百準。
有啲人性格唔適合TRADE, 又唔得閒日日睇。咪睇長線囉。
放下門戶之見，會發覺賺錢方法多咗好多。

只係睇訊號交易，唔會理咩數據公佈或者新聞。好似我地過馬路咁，你見到紅燈自然會停，只係靠眼同手去交易，唔需要用腦去思考/分析紅燈係唔係假突破定真突破，所以系統要將所有Scenario分類得好清楚，絕對唔可以有含糊嘅地方。成日要分析，即係每一次做/唔做某決定都要同自己貪婪/恐懼得人性搏鬥，建立唔到一個consistent 嘅交易習慣。

做trend follow 系統，唔可以用太多filter去過濾，寧願不斷試錯，都唔可以錯失大行情，可能一年只係得幾次大行情。所以要靠輕倉+移動止蝕去減輕不斷試錯嘅成本。

股票炒上落十分難。
第一係單向只能炒上，跌嘅日子只有等。
第二係升咗一段後買入成本貴咗，唔一定可以平注。
第三一定要容許有波動，止蝕唔可以太近，當10％，去到9％，下一日再跌5％就14％。咁就要升返17％至回本。
第四，綜合一同三，如果有一次蝕14％，再一次蝕14％，這就接近30％。除非預備好多個平注，每次一萬，第一次虧了1400,第二次虧了1400，但仍有好多個一萬在袋裡。
第五，要選長升股，近幾年美股有這勢，但歴史上很多年都未必有很多這些股。

不能同意更多。我就係認為，要個系統帶住人走，咁就做到你講，有勢繼續跟，轉勢會止蝕。

明白到只可以賺到自己系統&規律內嘅利潤，就唔會有太多心態問題

無功力同唔勤力睇消息好易中伏 尤其是當你access唔到所有information時

一間公司業績+100% 大部份散戶反應係利好
如果市場一早已經預左+200%
or 盈利係一次性/有水份/revenus升gm跌
or 市場最關注某樣業務唔好
or 管理層對前景冇咩指引令人冇信心/解唔到話
散戶撞完板好鍾意話根本任d大戶up 現實有好多方法研究 一定唔止隔兩日先睇本地新聞

睇新聞冇用 到散戶手中嘅新聞同N手閪冇分別 一d價值都冇

人性係可以將效率降低，例如連登燈力，就係人性會將股價高估，由於「好多人」高估，基金為咗唔輸俾大市，只好跟炒。高者越高直至爆破。

另一方面，選一隻未來跑第一嘅股同市場效率有關，trend following又同市場效率有關？

巴打 想問下你全職炒定得閒玩下

師兄好用心分享, 我一定會記底佢參詳,

放底門戶之見好緊要啊, 我都覺得投機呢行就好似武林咁, 現代既說法就係綜合格鬥, 無論咩門派, 打得嬴就係winner

1. 基本面 (藍籌)
2. 護城河 (FAANG)
3. 發展潛力 (TESLA SMART)
4. 是否已被市場淘汰 (0005)

主要係留意呢幾樣野

選個股唔等如value investing 啦
你可以係growth/ value/ GARP 等等五花百門

我本身只係想指出市場越efficient trend following (我assume based on technical trading) 就會越難長期有superior return

其實真係好多人都以為係數學遊戲。
對於散戶黎講, 根本就係人性,
數字根本就係做出黎,
最重要你個人紀律同心態

on9 你退出股壇算啦 拎pennystock 比

我試下再闡釋師兄嘅策略。止蝕呢part唔使講，另外重要一部份係「階段性鎖定利潤」，一路升一路執，跌又唔會冇晒。

EMH 嘅 weak form, assume 所有past information 已經反映係股價上，而Trend following (我assume base on TA) 就係base on past data 去predict future, 所以利用TA 搵出嘅fair value difference 會被立即arbitrage 所以用TA 係唔會有abnormal return

當然依個只係理論啦 EMH 本身係未存在都可以坳一餐

或者係因為既然股票都升緊，即係跟緊trend,自己另外又trend follow, 主要follow返uptrend, 咪差唔多。

咁唔等如你用trend following 會有長期alpha wor

trend following not necessarily 係predicting futures, 可以係drift 同autocorrlation。即例如MA crossing 可以係有alpha 但當alpha 唔係因為果兩條MA 有任何預測能力

係，出出入入成績可能不如buy and hold。
呢度帶出另一個point,好多人未必同意，我自己搵短炒方法唔係想發達，係想搵食，同一筆資金每月或者每季有穩定利潤，好似小生意。

buy and hold 要座，即使總利潤超過短炒，但唔知幾年後先升，所以冇辦法用嚟搵食。

好明顯好多股係有trend(廢話），食到個trend中間一段，轉勢嘅頭尾蝕都好，我認為係有利潤。trend follow嘅用意唔係predict,係資產本身就係有trend可以跟（廢話）

咁不如長渣匯豐好無啊

我千想萬想, 淨係諗到未正式上市既pre IPO stock exchange, 我曾經係youtube 見過人炒外國未上市既pennystock, 但好似都有derivative? 未research 未知是否, 可否請教師兄一個inefficient market 例子? 謝師兄啊🙇🏻‍♂️

傻仔先會咁諗

stat show過alpha profit < beta profit

師兄我將你既文字轉化左做transaction language, 我唔打出來了, 我大概明白點樣慢慢加倉了, 真係好感謝, 其餘既我自己參透, 謝謝 🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️「黑天鵝點會唔係一個小心風險嘅投資者」 因為移動止蝕會將細trend完結時既風險減低, 而將trend延續時既盈利發揮到最大

真係值錢過幾萬蚊既course, 感謝師兄

長渣citi bank又點睇啊 由2000年渣到而家又會變成點?

其實炒咩都係buy and hold, i buy and hold for 2days, 3days, 1month, 2years, 10years, 呢個係一個客觀描述炒賣underlying既頭2個step過程, 不算係咩技巧, 如果話buy and hold 係唔sell既話, 我既睇法係trend following我相信1個trend終有完結既時候, 要sell在完結trend既時候, 若然我sell在完左uptrend調轉行downtrend, 我既盈利咪化為污有,

所以係buy and hold and sell, 提倡buy and hold 而不sell係避開左一定要揀位sell既呢個technique, 即係我練拳唔練防守, 淨係練攻擊, 個拳手既攻擊同選中中拳既時機既話, 都一樣可賺, 呢度開始唔係門派既鬥爭, 而係用呢套方法既人能唔能夠發揮到該門派既最大優點,

最終投機都係想嬴錢, 邊個用自己果招最叻賺到錢, 邊個就係嬴家了

不過呢度已經脫離左trend following 同 superior return既分析比對, 我就真係唔識分efficient market 同 inefficient market, 還要師兄們指教了 🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

係咪A股啊？

唔可以咁講，buy and hold唔係講時間，概念上係做股東一齊做生意，靠股息做收入，有收入就唔輕易沽出，正如李嘉誠唔會埋盤因為係自己個baby.

師兄你呢個角度我又真係未諗過, 不過聽落都係一個可以賺錢既工具

其實都係統計學
玩衍生其實仲衰過賭波賭馬賭大細
投行食水仲深過馬會/賭場

A股好多機構投資者, 好似 🙈 唔太熟, 真係🙈

A 股係一個例子：A H 股差價，short long 難度不同，會有升跌停板等

散客都係buy & hold算啦
Bank有炒房有成條team 做trade
有哂所有data又有software
業餘點同職業比較
花多啲effort做其他野好過啦

「寧願不斷試錯，都唔可以錯失大行情，可能一年只係得幾次大行情。」呢句真係意首義深長, 🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

意義猶同 It’s not whether we’re right or wrong that’s important, but how much money we make when we’re right, and how much we lose when we’re wrong. 🙇🏻‍♂️

B·N·F（本名：小手川 隆，1978年3月5日－）是在東京都港區居住的股票當沖客。他出身於千葉縣市川市。因2005年的JCOM股交易失誤事件中賺了約20億日元而受到媒體注目，被稱為「JCOM男」（ジェイコム男）。他只用7年時間，身價暴漲一萬倍以上，成為日本新世代的股神。「B·N·F」為他在日本BBS站2ch發言所用的暱稱，取自美國華爾街知名投資人維克多·尼德霍夫（Victor Niederhoffer）的名字。

請教下師兄係用咩方法既?

全職投機市場係1成人賺9成人錢，散戶一定要有自己嘅交易哲學先，然後用規則同系統將哲學實現化，妄想長期盲拳打死老師父係唔可能。

好多人一開始就已經錯咗方向，越努力只會錯得越勁。其實大部分人真係唔應該做炒賣，留返啲錢比自己或者屋企人好過。

睇你邊啲衍生啦。同發行商對賭一定輸。

我角度buy and hold 唔係完全唔sell 嘅
係長期持有直至基本因素變差 (股票未來Cash flow 變少）/ 搵到一個更好嘅投資機會，果個就係沽貨點。

你trend following/用TA 其實都係去determine 股價嘅沽貨點。只係大家base on 嘅theory 不同姐。

而長期持有係因為相對股價，公司本身個基本因素好少會劇烈變動，特別係如果你嘅investment horizon 係好長。仲有，會想避免因錯誤交易，而輸左股票未來上升嘅oppourtunity cost。（e.g. 10 蚊買700, 20蚊因TA Signal賣，而輸左佢未來所有升幅）

有緣者得之呢個概念都係其他網上面嘅前輩無私分享。

所謂嘅聖杯，係指資金管理同倉位管理，唔係買入賣出嘅方法，大部分人就係困死咗係呢到。過咗呢一個思維門檻嘅人先有機會童人長期穩定贏家嘅行列。

同意巴打「花多啲effort做其他野好過啦」

我都好想知點解結果咁極端？
可能係賺錢嘅方法違反常識，例如
越想賺快錢越輸得快，
想發達瞓身買一鋪清袋，
升到高位人人賺錢至追入，
股市低點唔敢買，
蝕咗唔捨得止蝕，
同市場作對拗頸，
以為自己好醒用複雜方法，
冇可行系統今次唔得聽日做第樣。

你講緊既係trading 唔係investment

比較清楚既原因包括prospect theory 講嘅野同fat tails

其實都係82定律，只不過更極端係91比例。正如呢個世界係1成人掌握9成財富。

你呢種係mechanical trading，甚至係program trading嘅慨念。但香港比較多想要一個1估99倍嘅股票number

冇錯，係由呢個理念發展出嚟

👍🏻

知唔知乜撚野叫股市
你果隻叫股票啊

我當初開始玩股票，都係用幾個指標係咁backtest勝率，最後發生好撚煩同avoid唔倒股災，所以算9數，買啲1810，9988，6978，輪住個版塊炒，成功

得返一半本金

好多人未必有全套完整ge strategy 尤其是只著重entry
動態管理ge概念好多人都唔明

有冇研究番點解避唔到股災？

師兄們有冇睇呢個故事？真假存疑，但係幾有娛樂性，無乜啟發性因為都係大家知既信條之一而已，不過硬係好似扮到只有岩既方法，人人都做到股神咁，我就好懷疑

訂閱啲大神gp,大神一話散水就走，，宜家遂小咁追緊本金返嚟，自己策略慢慢研究，家陣剩睇業積就擲錢落去，懶

然後再手癢玩恒指all in收左皮，真係再勁度勝率高都要防大戶玩野

不過我本好少，唔肉赤

唔係全部海龜都成功。

每一個人嘅交易系統只可以度身訂造，因為資金、性格、風險承受程度、家庭環境等等因素大家都唔一樣。

度身訂造嘅交易系統，人同系統先會合一，根本唔需要强調「紀律」。你嘅思維同系統嘅規則唔會有衝突，如果有衝突，你終有一日會自我毁滅呢個系統，因為你嘅思維被自己定嘅規則壓抑。

點解紀律部隊有紀律兩個字？入學堂時佢洗腦嘅資訊未必同你個人思維一致，甚至有好多矛盾地方，所以先要强調紀律逼你執行即使你唔認同嘅order。

想問下巴打如果follow the trend會唔會兩邊trend都做曬，升果時買升，跌時買跌，定係僅做一個方向既trend

只做一個方向，用移動平均線分類大timeframe 方向，移動平均線上就只買，相反下就只賣。

技術指標嘅作用係幫你分類，而唔係預測。

正如溫度計只可以幫你分類無唔係發燒，而唔可以幫你預測聽日溫度係幾多

唔通香港真係冇人trade forex?
自己做有啲孤獨

Me隔離恆指post 樓主塵巴都係

巴打今月回報如何呀？

今個月好好彩有100%，靠上三星期嘅大單邊trend 食糊

100% 師兄用咩stragegy做
嘢嘢full mirgin嗎？

唔係呀，呢次用咗15% margin 到，broker 比200倍margin

主要靠加倉，你可以睇#135 有詳述

巴打用邊間broker ar

cant agree more strategy因人而異 性格都有好大影響
而且好多人只睇win % 而唔睇expected return/ risk reward

瑞士Dukascopy

有數字就係數學遊戲？
咁你打開個Excel就發咗達啦

Swing trading 都係咁玩法
其實隔離兩個post 都好多人用緊呢套

咁數字遊戲又唔代表會發達嘅師兄，另外excell都係數字遊戲又係真架

師兄想請教下，係咪其中一個係livermore 討論區? 仲有一個係咩? 謝師兄🙇🏻

李佛摩嗰個，都好多高手

李佛摩就係livermore呀🤣🤣 唔知仲有個係咩🙈

我知呀
一個post係用”Jesse Livermore”, 一個係用”李佛摩”，或者你直接search下

trading account無提存限制

想問下第一點，股票唔係可以沽空或者option?
咁同外匯同金銀買賣有咩唔同？

巴打講得好岩，做好風險管理同資金管理理論上扔飛標咁亂買都可以長期贏錢

只要保持買入賣出方法係一致就得搵一個簡單自己用得熟練嘅方法就ok

我係話買股票唔得，如果沽空或option當然可以買跌

長渣滙豐
利申：有揸citi bank

補充少少，買正股是希望股票由現在的基數再上，成本會不斷升，另外股價急升了，要再升開始難，要希望估值不斷膨脹。

如果做期貨，是加減數，站在25000向上500或向下500,數學上是500. 期權也是，在等價，向上一個，兩個行使價，向下一兩個行使價，每個價位又重新開始計。

我知恆指10000點與20000點按金不同，20000點行上200也比10000點行上200容易。不過我覺得期權期貨真的跟著趨勢行，股票是跟升勢行

謝謝啊師兄, 我會自己搵搵

師兄, 我用左你俾我既啟示擺左入我既trading 系統, 而家有一隻trade緊, PTON, 就來加到第三注, 有點緊張哦

65.74 1st bet
69.00 2nd bet
72.31 3rd bet

巴打自己寫program scan股票？

師兄佢只係炒外匯+金銀呢兩類高槓桿品種, 無股票需要screen, 據師兄既意思, 外匯+金銀呢兩類高槓桿品種比起股票會可以少D screening既process

唔駛太緊張你已經set好止蝕同下一次加倉，一日未到止蝕/加倉點，隻股票都係你可以容忍嘅幅度入面波動，呢個時候你負責縮手唔郁坐係到食花生就得。Livermore 金句：賺大錢最難就係買入後可以坐穩嘅耐性。

你而家追求嘅唔係每一單deal都贏，而係幾百單/一千單deal後嘅長期優勢，所以唔駛太在意一單deal。

如果你覺得寢食難安，咁就將每一次開倉/加倉再減少，減到自己覺得舒服為止。

開倉/加倉量

幾似lower cheat 不過隻cup 好細
睇多兩日如果有handle 就好了

明白明白, 主力緊張係試緊呢個system, 與其話緊張不如話興奮, 好想睇下呢個新system可以增加幾多%盈餘

不過投機唔應該有咁多情緒既 "If investing is entertaining, if you're having fun, you're probably not making any money. Good investing is boring."

師兄啊, VCP係最近3個月應用幾好嗎? 好好奇

唔明點樣應用落股票
求樓主講解

早嗰輪會好啲
呢排個市好chok 好易震走
最近都少set up

用緊電話未必打得好仔細，

要番番去主題，股票係一場數字遊戲，係加減乘除嘅遊戲

原先嘅我，如果下注100鋪公字嘅話，每鋪都係賺20蚊 or 蝕5蚊，咁我100鋪只要有21鋪係贏，我就贏錢（係全部均注嘅情況下）

但係股票可以係贏嘅果鋪再加注，贏就同一鋪搭上去。只有幾鋪係大賺特賺，而其他全部都控制到輸係5蚊以內，我keep到贏嘅果幾鋪可以cover到哂loss嘅話，我就可以賺錢

實際計數法我就唔披露，但可以從上面嘅基本概念、理清左數字遊戲係點玩

氣師兄就係用特別嘅加倉/上蝕規矩，容許有幾鋪大賺嘅情況可以發生，同時控制到每鋪輸係5蚊以內，所以就可以keep到長期有盈利

先明左遊戲嘅objective係咩，再去睇執行細節，留意氣師兄嘅每注落手位置，留意幾時加倉，點樣set止蝕，諗下點解要咁set，諗下如果呢種手法apply入一隻短期300%股，中左嘅話會賺到幾多錢，輸左嘅話會輸幾多，逐注計，逐注諗，唔可以諗漏一個scenario，逐個step去諗，又要成幅大picture去諗，諗下同樣嘅scenariosssssss不斷發生嘅話會導向咩嘅結果

輸左獲金搞到唔敢再入市 成日睇中啲股都唔敢買 計過敢買今年起碼執3.40萬

我建議巴打你仔細review自己上次衰咩同諗通解決方法先再入市，如果唔係你好快再嚟多次

基本上80-90%profit 來自5-10%嘅trade

到你真錢買，就係跌

唔係好熟外匯, 想請問一下50點子作為係咪真實操作都係咁上下?
如果係的話6R 300點子升幅大約都係2~3% (有錯請指教, 真係唔識)
但股票市場R大約都有8%, 犧牲勝率換取大D既RR Ratio呢種操作方法其實套唔套用到係股市上面?

對我黎講，H1或以下timeframe 用50點做止蝕係足夠。外匯一日有2-3%波幅算大波幅所以先要用槓桿買入大量先賺到錢。我一般一單deal 1R=本金1%。

至於加倉係股票到一樣用到，特別係美股，可以一股一股買

舉例a股票買入價係$10，破8%就止蝕，即係$9.2就止蝕，1R=$0.8。咁就可以係$10.8、11.6、12.4、13.2等等加倉。因為外匯一般至少有50倍槓桿，所以加倉易好多，股票就要預先準備一舊錢加倉/賣走其他股票套現先加到倉。

不論股票定外匯定期貨定金銀，大原則都係「首倉輕倉、浮盈加倉、唔啱就平倉」。

係，呢套方法套用係股市上面需要較大既流動性
當5%一注加至6R已經30%倉位
而且較少出現唔回咁直上
可能升20%已經要回一回就會觸及到止蝕

想請問巴打用呢套方法勝率大約幾多到？
如果做到30%win rate, expected value已經去到3以上（當平均可以去到4R)
而呢套系統當中最強大既地方係唔需要人為既決定去加倉或者賣出，唯一要決定只係買入...
而買入應該係最簡單個一part

睇完好想學下forex, 請問有冇d入門可以推介下

外匯+金銀+期貨的確大多數時間都係到妹下妹下，行緊震盪，一旦趨勢出現，好多時候都係大單邊。

我呢種係機械式交易，自己個系統win rate ～35%， profit factor:接近4到。平時好似一個機械人咁，見訊號就買賣，冇咩情緒波伏，買入後set好止蝕+加倉點就得。睇落好簡單，但其實大部分功夫已經係設計系統時諗好。

好多人都只係focus買入前嘅分析，但其實買入後處理嘅功夫先係成敗關鍵，升要點做，跌要點做，唔升唔跌要點做，將所有情況分類得清清楚楚，令到處理時一啲猶疑都冇。

我自己睇嘅書都係炒股書多，反而冇睇過只講forex嘅書

炒股同炒外匯個思維好唔多，外匯有槓桿係一把雙刃劍，會將人性都槓桿化，而且盈虧同源，賺錢同爆倉速度一樣咁快。我自己唔建議炒開股票嘅巴打轉去炒外匯，外匯想生存到要風險同資金管理要做得好好先得，而且係要好有紀律，一到止蝕位就眼都唔斬就止蝕，唔同股票有坐貨嘅概念。

「平時好似一個機械人咁，見訊號就買賣，冇咩情緒波伏，買入後set好止蝕+加倉點就得。睇落好簡單，但其實大部分功夫已經係設計系統時諗好。

好多人都只係focus買入前嘅分析，但其實買入後處理嘅功夫先係成敗關鍵，升要點做，跌要點做，唔升唔跌要點做，將所有情況分類得清清楚楚，令到處理時一啲猶疑都冇。」

成段認同 ＋ 我都係機械式咁trade，細路我真係唔知外匯係點樣既世界，淨係聽過炒得最強既人都係外匯 or 期貨，好似會好似我咁炒正股

機械式交易理論上條數計埋就可以長期獲利，正過人手操盤好多，望住個盤上上落落情緒影響好易做錯決定

想請教下forex可唔可以用股市個種chart pattern/candle stick pattern 去買入？

同埋個timeframe通常用邊種？

暫時都係玩住股先，外匯好似幾複雜，要研究下

「舉例a股票買入價係$10，破8%就止蝕，即係$9.2就止蝕，1R=$0.8。咁就可以係$10.8、11.6、12.4、13.2等等加倉。」

我就係試緊一樣既模式

我成日好唔明外匯係點睇強弱，其實我係咪淨係睇一隻貨幣既單邊強弱去炒，定係一定要將兩隻，甚至兩隻以上既貨幣，一齊睇住來對比？

可以同巴打們share一次經歷：

我係15年時係用一間叫Alpari uk嘅broker炒外匯，Alpari uk係一間英國上市公司。有一日，瑞士央行突然決定將歐羅/瑞士法郎1.2匯率下限，瞬間跌咗30%呢次黑天鵝搞到連間Broker都破產我咁啱個時去咗旅行，去完旅行後發覺連broker到爆廠，自此之後我就放風險管理係第一位，每次蝕幾多由自己控制，賺幾多就等市場話事。

唔好意思，打漏咗幾隻字瑞士央行突然決定將歐羅/瑞士法郎1.2匯率下限取消

間broker汁左?
呢d情況點做risk management

點解呢個post咁多負皮講得唔岩咩

可能係我開po語氣開得衰掛

依個post 獲益良多

淨係呢幅圖, 能夠深切了解, 加埋成功運用, 已經唔多, 不過都有連登師兄係用得好叻, 全個策略好需要邏輯運算同數學運算, 仲有紀律, 情感, 要賺到錢要缺一不可

我覺得止盈係最難

因為外匯同期貨有槓桿，可以放大好多倍盈利。外匯成交易實在太大，基本上散戶買嘅貨滑點好少。炒外匯你有一個唔錯嘅交易系統都可以搵到食，而股票除咗要有交易系統，仲要有一個選股票系統先得，要係幾千隻股票入面搵啱幾隻至幾十隻股票都唔易

可以用chart pattern/candle stick pattern，外匯係5x24咁運作，相對股票走勢係連貫啲

我自己用日線+H4定大方向，入場位用H1。H1以下timeframe 隨機波動太大，我把握唔到（我以前用H1、m15、m5)，所以改用大啲timeframe 。

賣咗比第二間broker,佢退番晒錢比我

外匯broker有兩種：1種係做市商，即係對賭平台，你嘅order係冇出公海，係同平台賭緊。第二種係ecn，真係幫你係公海到撮合交易。之後我只會用ecn 呢類broker

但外匯唔係都有好多隻？定係大家都指定炒幾隻？

同問，唔係都有好多種貨幣？ 另外想請教師兄timeframe H4係咩意思？

氣師兄，90% profit 來至5% trade嘅話，代表真係好需要耐性等待果5%？say我一年做200次trade，就只有10次係帶來最大嘅利潤，近乎於一年內只有10日係賺錢嘅時間

原來師兄係兩個月前開po一次過分析20隻股票嘅師兄，失覺失覺，呢種分析系統run左兩個月，最近咩情況呀？見你名都改埋

知道係有緣者得之

我get到H1即係timeframe一個鐘，因為仲有m15, 15minute

「首注輕倉，浮盈加倉，錯勢平倉」

呢12個字精要講左倉位控制，謝師兄指教了

H4=4小時圖

我平均持有盈利嘅倉嘅時間係虧損倉嘅6倍。

一個trend follow system 除咗rr ratio高之外，另外一個特徵就係持盈利倉嘅時間係虧損倉嘅好多倍，將「截斷虧損，讓利潤奔跑」呢個理念呈現係個系統到。

實係出公海玩啦。
過來人就知，學嘢學幾年，學費就交俾識嘢嘅師兄。
如果一直同平台對賭，即係同賭場馬會賭，點贏呀？？？

師兄佢話用60日線，雖然外匯我唔熟，但60日線嘅訊號一定少過10日 20日好多。

如果trend following, 一定搵走勢要夠長啦，走一兩日轉勢一兩日有鬼用咩？？

邏輯上，A對B之比，A升B平，A升B升，A升B跌，咁已經做成幾種最大可能性。

長日數比短日數會過濾多啲雜訊，但入場位置冇位日數咁好； 相反，短日數比長日數入場位置更好，但雜訊出現會較多，止蝕更頻密。睇吓trader點樣攞一個平衡。

Trader可以按交易品種或者交易風格選擇合適嘅日數。

對賭平台有好處嘅，冇本金最低要求、容許好低嘅交易手數同極低佣金，幾百美元都開得戶口玩，而且有啲平台可以比到成500倍槓桿我用個間破產係因為個市突發黑天鵝，佢地唔可以係真實市場到對沖同客對賭嘅風險，變咗真係同客對賭而且好多客嘅戶口唔係跌到零，係跌到負數，呢筆數又係平台自己承擔成個情況又啲似幾個月前期油跌到負數，大陸中銀原油寶單野

基本上都係(直盤）7大貨幣（歐羅、英鎊、澳紙、瑞士法郎、日圓、紐幣、加元兌美元&交叉盤（7大貨幣互兌，例如歐羅兌英鎊、歐羅兌日圓等等）。

分析20隻應該唔係我黎，係另一位巴打
佢冇繼續開po,我代開嫁渣

我明嘞, 我真係明, 氣師兄你好強🙇🏻

原來係咁😮我以前都試過幫大山貓師兄開po, 你知唔知邊位? 佢都教識我超多嘢

後期睇過少少，而家好似唔多見佢
佢係邊類型既trader

我只係拾人牙慧，來自前人嘅智慧。

平時好少同其他人交流投機嘅野，因為好悶，冇預測成份，只係好悶咁按訊號開倉、止蝕、加倉、平倉，蝕我應該要蝕嘅錢，賺好運時市場比嘅錢。各自有自己系統嘅trader係交易時都冇咩需要交流，各自按自己嘅訊號操作，最多都係落場後交流一下思維上嘅野，所以好多前輩都形容成功嘅trader都好孤獨

直覺型TA, 佢可以用肉眼睇穿條trend同即刻分到邊度係buy point同sell point, 好強

同感孤獨, 果晚我就係感覺到孤獨, 先開左呢個po, 估唔到遇到你

補充番, 我覺得我未係成功, 只係學習去做成功trader嘅途中, 覺得孤獨

投機呢條路，只有靠自己，其他人再提醒你可以點樣先行少啲彎路，你都一樣要行咁多冤枉路。唯有不斷思考，然後實踐總結，不停loop先打磨到真正屬於你自己嘅系統，知行合一，缺一不可。

我建議系統未成形前，用少本金輕倉盡量練習點樣係市場生存先，生存得耐，自然會搵到你嘅系統。到時候，錢就係系統嘅by product。

投機市場同亞馬遜森林一樣咁兇險，一個新手貿貿然走入去森林，第一時間應該諗辦法生存咗先，而唔係去打獵。你贏嘅錢就係人地輸嘅錢，其他人就係森林入面嘅猛獸，互相既係獵人，同時亦係獵物。生存得夠耐，你就係贏家。

可惜，大部分人都比短時間暴富嘅貪婪蒙蔽雙眼

用program, 已經有好專業既人諗過晒樓主諗既野

同意。起碼唔會出現係股票市場呢種zero sum game既場地

At least economic model is evolving every moment

咁呢點我同意啵 economic model係無時無刻變化

贏一次多過輸九次都得

搵嘅錢多唔多呢？係好似做大生意?定小生意搵自己份糧?

我唔想問太直接，師兄認為一般人可以有醫生律師收入?定點?

1次贏嘅錢多過100次輸嘅錢都得

可以講金融市場長期穩定贏錢嘅trader其實都係專業一種，仲要呢個行業係1成人賺9成人錢，金融市場牽涉嘅錢咁大，就算只係食到餅碎，年薪都遠比一般打工仔收入高。不過呢個行業努力係同回報唔成正比，方向錯咗，幾努力都冇用

認真: 問題係個sigma好難estimate. 傳統大學教果條unbiased estimator formula係assume咗i.i.d. Gaussian distribution, 或者通過central limit theorem嚟justify Gaussianness. 但係你portfolio 嘅價值一定同Gaussian distribution差好遠, 因爲Gaussian條tail係exponentially decay的, 但你portforlio 條lower tail一定唔係

雖然知道機會率低，但唔試過又唔會死心。好矛盾。

如果5年內做唔到穩守贏利或者曾經爆過一次倉，爆第二次倉就要收手。唔係每一個人都適合呢行，將啲錢同時間留返對自己同身邊人仲好。

冇爆。多謝關心。不過用五年去証實自己唔得，算係好長。

因為訊號少所以出入點稀疏，要用長時間証明個方法得定唔得?

我唔係質疑師兄，不過五年去証實得唔得，唔通講緊有機會59個月蝕，1個月賺返?

我又唔係鐵定要做trade生活，只係開發下可能性。聽師兄嘅實際經驗，九個輸一個贏，五年証實適唔適合，都真係幾渺茫。可能實際啲，拉均係正數，有賺當bonus ，賺外快，唔應該期望太高。

唔好意思巴打，我打漏咗，我指全職5年。唔係全職的話，攞唔影響生活嘅錢小小地玩下當然冇問題。

全職trader要計數，舉例你要月薪3萬，一年你就要賺夠36萬，36萬嘅盈利，若果係36%穩定回報，就要100萬本金，幾多%嘅回報係有average stat,，聽過一年30-40%係正常可達到，愈大嘅本，就要愈少嘅穩定回報率，但唔好以為係一樣嘅事，run十萬同run一百萬已經係兩套遊戲規則，幾時辭職同全職其實唔係過往自己嘅往續可以話到俾自己知，而你套系統經歷左幾多野，夠成熟未，有信心呢套方法未來都會唔會work，系統要有進化嘅能力，岩方向去學，岩方法去適合唔同市況，確定自己真係掌握左方法，就可以全職，全職係一種對自己系統嘅信心，即使而家虧損，你都可以對自己套系統好有信心，信自己一路行，未來會賺到夠錢自己使用

另外股票需唔需要全職做，都係另一個問題，一套成熟嘅系統，每日只需少量時間做操作同微調，反而係過到幾多日係重點，如果每日只用少少時間，讓日子說話嘅話，都無咩必要辭職做全職股票，除非你好憎正職，否則我覺得係無咩需要

我就係唔明，有可能每日用少少時間已經夠生活?例如你講100萬本，每月三萬，都可能每日搞幾下就得?

得, 你要想像下個trading system係一個本身set好左好多criteria嘅machine, 每日input data入去個system, 個system會output 指令, trader要改嘅係中間process嘅criteria, 改中間嘅directory, 間唔中睇住個risk/reward performance去微調system, 唔可以突然大改, 反而要每一段時間去review下中間嘅process, 1百萬同10萬有唔同玩法, 但原理係一樣, 通左個原理, 加上懂得運用係唔同市況, 每日只需要做少少就可以, 所以最緊要係原理, 就好似science一樣, 係原理最重要, 其他只係由原理引伸出嚟嘅運算方式, 運算可以頗復雜, 但萬變不離其中, 個core concept of the process先係重點

另外要諗清楚, trader要做嘅決定, simplfied as Buy 同 Sell兩個actions, 只要system可以generate 呢兩個最重要嘅資訊, 能夠正確指導trader咩價買入, 咩賣出, trader要做嘅係去調個system嘅processing, 包括加倉減倉都係system generate出嚟, 再重伸trader係調個system, input data, 再跟output 做嘢, 去到最終極就連take action to buy or sell都可以俾埋電腦做, 個人就只需去調process 嘅criteria

trade 美股既話 有冇正職都冇分別 好似係

有正職即係晚晚睇西甲

一句講晒expected value >0 都開到13 頁 屌你

傾下計先開心架麻

同埋功課係開市前做，外匯就7/24，美股淨係一至五9-4，trader淨係用星期六日去較個系統，星期一就開始炒，時間絕對夠用，不過都好睇前期功夫研究得夠唔夠岩方向，一架車趟呔擺得岩，一條直線就直標出去目的地，但如果方向錯，會兜左路，或者會去唔到目的地

同埋好多交易app都齊哂止賺止蝕，一早set哂價，由買果刻就已經知道買完到賣果刻會發生咩事，係市入面無乜嘢要諗

所以咪好悶囉，唔較下個系統，基本日日都係一樣，日日都係expected result，會好悶...好悶...

咁唔係夢眛以求咩？唔係可以做下義工，出下海，high tea, 凑細路，咁都投訴?

如果唔使做正職就係, 功力要到一定程度既深厚先做到一年獲利幾十萬, 而唔使俾正職囚身, 好似我呢D功夫未到家, 番完正職, 收工再炒一陣, 星期六日較系統, 會drive走左時間同心力, 不過我相信幾年左右應該做到辭正職, 歎下世界, 先耕耘頭幾年, 岩方向既話幾年後就可以收成一部分收獲了,

不過都係會悶, 一開始細路我係貪呢樣野刺激, 有動力去了解更多係點賺錢, 點知研研下, 發現賺錢既系統其實係相當悶, 唯有自己搵下樂趣

岩岩又較完個系統, 又靚仔哂 有不一樣的成功感

０。４８５

記住氣師兄講, 「首注輕倉, 浮盈加倉」應該會幫到你少少, quit到正職就最好嘞🥺

樓主打咁大篇野......

幫你濃縮...

注碼控制、Kelly rule

謝謝師兄

想tg繼續係水底傾下計, @livingston , 有興者tg

巴打，想請教下加注碼有無d咩小技巧，我覺得加碼好似放大左個倉位既風險，一加碼就容易被掃到個止損價位，令到本身既盈利都無埋，除非真係遇到個大trend，唔係真係成日左一巴右一巴咁比人打，就算出現趨勢都會因為加碼而導致止損離場

1. 雖然加倉，但一直都只係冒緊1R嘅風險，冇加大風險。第一、二倉冒緊1R風險，加到第三倉已經平手立於不敗之地，第四倉開始淨賺，之後每一倉嘅盈利係指數式上升。

2. 你嘅系統目的係想捉到咩timeframe 嘅趨勢？想捉日線級別嘅趨勢要用返日線級別嘅止蝕，用5分鐘級別嘅止蝕會好易hit 中。另外，set 止蝕仲要睇埋某股票/品種嘅波幅去決定。

3. 頭三倉然後趨勢回頭嘅話，代表呢個趨勢係短趨勢。加倉係會補捉唔到呢啲短趨勢。大部分短趨勢都係頭三倉完結，一係損失1R離場，一係平手走。加倉配合trend follow 系統係放棄一部分嘅win rate去放大大趨勢時嘅利潤，用大利潤去抵消小虧損。一個系統唔可能大小趨勢都通吃。

4. 你系統有一致性買出賣入嘅規則，係足夠嘅sample size下，結果都係會呈現normal distribution. 透過止蝕+輕倉去避免負數上離開零軸越遠嘅loss，保留中間大部分時間接近零軸嘅小虧小賺（互相抵消）。用加倉放大愈遠離零軸嘅正數嘅profit。機械式系統+倉位管理嘅精粹就係點樣避免大loss，放大profit。

5. 設計一個系統係要好清楚想要得到啲咩同放棄啲咩，然後圍繞著你嘅理念去develop相應嘅規則。

補充返第5點：

5. 設計一個系統係要好清楚想要得到啲咩同放棄啲咩，然後圍繞著你嘅理念去develop相應嘅規則。明白一個系統係一定有佢嘅優點同缺點，你就會接受到缺點。以我自己系統為例，我明白小止蝕係經常出現，等於交易成本，我會坦然接受。相反我想避開呢啲缺點，就一定要set 多啲f參數/條件去filter呢啲造成小虧損嘅短行情，搞到filter埋大趨勢嘅機會就得不償失。

想問氣巴，用左幾耐先可以好consistent 咁execute 訂好既 trade plan without hesitation? Thanks

自己覺得要維持交易一致性 都唔係易事

學咗7年技術分析，一直都係小賺，覺得硬係差啲野咁先可以突破去下一步。直到係網上面睇到兩位前輩嘅分享，個下開竅，所有野好似有條線將所有野串連埋一齊。之後用咗3個月時間去set up 系統框架。

執行力的確係最關鍵嘅一環，就算有再好嘅系統，唔遵守都冇意思。就算再廢嘅規則，都總比冇規則好，只要唔爆倉，規則可以慢慢改善。

係股票市場1R大約8%
股票好多時升20%左加已經要回氣回番8%, 加到第三倉可能已經要走
用師兄呢種加倉法可能唔岩用於股票市場
諗緊股票加倉有冇好D既做法, 可以容許更大既波動同時又唔加咁多風險
但智慧唔夠諗唔通

或者叫統計學遊戲，首先大少少市值統計上60%上升 40%下跌，長玩必勝。技術圖都係統計學，輸既多數唔識分注，一係就只玩仙股，一係就唔跟止損止賺做野 ~

講真機械人都識自己係股票賺錢，跑輸機械人即係仲廢過假人

專家吔屎.jpg
你如果信美國
3月撈到隻 #3086 etf
坐定定就double
洗L識咁多

我只可以講一種方法唔可能補捉到所有類型嘅行情。呢一種加倉方法同平倉方法目的係放大大單邊趨勢嘅利潤，而唔適合震盪走勢。符合規則內嘅波幅就繼續持有，一旦到咗平倉點就手起刀落，唔會留戀曾經有嘅浮盈。

應該先問自己想補捉啲咩類型走勢，再去考慮用咩規則幫你去捉到相應嘅走勢。

氣師兄, 我用左你教我嘅加注方法係NIO, 本身我係想不止賺, 但係尋日單日升到15%, 我一共輕倉4注

13.69
14.37
15.06
15.74

平均14.72

我係17.13嘅時候, 真係忍唔住心魔, 止賺哂4注, 然後我想繼續坐多次大浪, 16.91入左輕倉1注,

我係3點止賺, 今早一早醒來, 發現佢仲升穿左17.13，市後仲要再升4%

師兄, 真係好想請教你止賺嘅心法

我係美股都搵到岩呢種方法嘅stock去trade, 全個美市有9937隻股票, 要搵到岩嘅stock movement去trade

氣師兄請趨勢模式同震盪模式真係好中point, 兩種模式有兩種trade法, 如果用趨勢模式買, 趨勢模式賣, 遇到震盪緊嘅underlying, 會輸錢

我自己從來唔主動止賺,係用移動止蝕變止賺。用最後一倉嘅止蝕被動判斷，由走勢自己決定，我冇做任何主觀判斷。想做好trend follow一定要戒咗抄頂摸底呢個諗法。

氣師兄早晨, 舉例我而家做緊4注為滿倉, 我加到第4注15.74，佢直標上17蚊, 我係仍然要以我第3注嘅buy price @ 15.06 做止蝕麻?

如果佢一路上20蚊, 然後大跌番去17蚊, 我又應唔應該推高我嘅移動止蝕, 17止蝕, 定都係用15.06做止蝕?

去到呢步我真係有迷惘

冇一個方法可以係事前去判斷之後嘅走勢係趨勢定係震盪，只有事後先知道。

開咗倉後，你嘅position有浮盈咪代表順勢，浮虧咪代表逆勢。

一個成熟嘅系統大部分嘅規則都係處理手上嘅position，升會點、唔升唔跌會點、跌會點。呢樣先係決定可唔可以長期贏利嘅關鍵。

👍🏻👍🏻🙇🏻

睇超級績效啦 成個系統教晒你

係唔係本身應該搵有趨勢嘅股？同埋睇你個系統可以捉幾短嘅趨勢。升五日跌五日捉唔捉到?定要升兩星期至捉到。

有啲股走平時間少，趨勢時間多，咁震盪虧損就相對少。

唔一定，有啲人會用最高低跌落嚟幾多%去被動止賺。可能係10%、20%、30%，睇你自己嘅風險承擔同埋某股票波幅去定。

亦有人用atr嚟定，有冇聽過Atr Ratchet，一個利用atr做移動止蝕嘅方法：

氣師兄你呢？舉例你已經滿倉6注，最後一注後價格標高10%，20%，之後應該點set移動止蝕呢，謝謝請教如果太涉及你嘅秘密嘅話可以避而不談🙇🏻

個系統唔係經過自己思考同按自己嘅性格、資金量、風險承擔能力去調整，你係唔會冇條件咁執行個系統。可能連續止蝕幾次就放棄咗

我冇set 加倉次數嘅上限，我見過一個前輩加過50次倉，賺咗本金嘅8倍，當然呢啲係可遇不可求嘅走勢。

我自己係用H1入場，target H4上嘅單邊走勢，用最後一倉嘅止蝕/H4最近5枝燭嘅低點嘅較高者為移動止蝕。

我喺一本書睇過呢種「贏就谷」嘅概念。書睇咗幾次，唔係唔明，不過之前冇領悟，而家漸漸開始領悟。正如師兄講要試過至用到個方法。

實踐，寫交易日紀，經常總結。成功嘅一部分可以複製，錯誤嘅事唔可以再犯，堅持半年，交易水平已經差好遠。

唔好比自己陷入隨機交易，賺錢蝕錢都係隨機。